import 'package:flutter/material.dart';

class dataSource {
  static String quote =
      "Cinéma MAROC , retrouvez les infos et les bons plans de votre cinéma ."
      " .";
  static List questionAnswers = [
    {

      "question": " QU est-ce qu un coronavirus?",
      "answer":
      "Coronaviruses sont une grande famille de virus qui peuvent provoquer des maladies chez les animaux ou les humains. Chez l'homme, plusieurs coronavirus sont connus pour provoquer des infections respiratoires allant du rhume à des maladies plus graves telles que le syndrome respiratoire du Moyen-Orient (MERS) et le syndrome respiratoire aigu sévère (SRAS). Le coronavirus le plus récemment découvert provoque la maladie à coronavirus COVID-19."
    },
    {
      "question": "QU est-ce qu unCOVID-19?",
      "answer":
      "COVID-19 est la maladie infectieuse causée par le coronavirus le plus récemment découvert. Ce nouveau virus et cette nouvelle maladie étaient inconnus avant le début de l'épidémie à Wuhan, en Chine, en décembre 2019."
    },
    {
      "question": "Quels sont les symptômes de COVID-19?",
      "answer":
      "Les symptômes les plus courants de COVID-19 sont la fièvre, la fatigue et la toux sèche. Certains patients peuvent avoir des douleurs et des douleurs, une congestion nasale, un écoulement nasal, un mal de gorge ou une diarrhée. Ces symptômes sont généralement légers et commencent progressivement. Certaines personnes deviennent infectées. mais ne développent aucun symptôme et ne se sentent pas bien. La plupart des gens (environ 80%) se remettent de la maladie sans avoir besoin d'un traitement spécial. Environ 1 personne sur 6 qui reçoit COVID-19 tombe gravement malade et a des difficultés à respirer. Les personnes âgées et celles qui ont des problèmes médicaux sous-jacents comme l'hypertension artérielle, des problèmes cardiaques ou le diabète sont plus susceptibles de développer une maladie grave. Les personnes souffrant de fièvre, de toux et de difficultés respiratoires devraient consulter un médecin. "    },
    {
      "question": "Comment COVID-19 se propage-t-il?",
      "answer":
      "Les gens peuvent attraper COVID-19 par d'autres personnes infectées. La maladie peut se propager d'une personne à l'autre par de petites gouttelettes nasales ou buccales qui se propagent lorsqu'une personne atteinte de COVID-19 tousse ou expire. Ces gouttelettes atterrissent sur des objets et d'autres personnes attrapent ensuite COVID-19 en touchant ces objets ou surfaces, puis en touchant leurs yeux, leur nez ou leur bouche. Les gens peuvent également attraper COVID-19 s'ils respirent les gouttelettes d'une personne atteinte de COVID-19 qui tousse. ou exhale des gouttelettes. C'est pourquoi il est important de rester à plus d'un mètre (3 pieds) d'une personne malade. \ nL'OMS évalue les recherches en cours sur la façon dont COVID-19 se propage et continuera à partager les résultats mis à jour. "    },
    {
      "question":
      "Le virus qui cause le COVID-19 peut-il être transmis par voie aérienne?",
      "answer":
      "Les études menées à ce jour suggèrent que le virus qui cause le COVID-19 est principalement transmis par contact avec des gouttelettes respiratoires plutôt que par voie aérienne"    },
    {
      "question": "CoVID-19 peut-il être attrapé par une personne qui ne présente aucun symptôme?",
      "answer":
          "La maladie se propage principalement par le biais de gouttelettes respiratoires expulsées par une personne qui tousse.Le risque daattraper COVID-19 d'une personne sans aucun symptôme est très faible. Cependant, de nombreuses personnes atteintes de COVID-19 ne présentent que des symptômes bénins. est particulièrement vrai aux premiers stades de la maladie. ",
    },
    {
      "question":
      "Puis-je attraper COVID-19 des selles d'une personne atteinte de la maladie?",      "answer":
      "The risk of catching COVID-19 from the feces of an infected person appears to be low. While initial investigations suggest the virus may be present in feces in some cases, spread through this route is not a main feature of the outbreak. WHO is assessing ongoing research on the ways COVID-19 is spread and will continue to share new findings. Because this is a risk, however, it is another reason to clean hands regularly, after using the bathroom and before eating."
    },
    {
      "question": "Quelle est la probabilité que j'attrape COVID-19?",
      "answer":
      "The risk depends on where you  are - and more specifically, whether there is a COVID-19 outbreak unfolding there.\nFor most people in most locations the risk of catching COVID-19 is still low. However, there are now places around the world (cities or areas) where the disease is spreading. For people living in, or visiting, these areas the risk of catching COVID-19 is higher. Governments and health authorities are taking vigorous action every time a new case of COVID-19 is identified. Be sure to comply with any local restrictions on travel, movement or large gatherings. Cooperating with disease control efforts will reduce your risk of catching or spreading COVID-19.\nCOVID-19 outbreaks can be contained and transmission stopped, as has been shown in China and some other countries. Unfortunately, new outbreaks can emerge rapidly. It’s important to be aware of the situation where you are or intend to go. WHO publishes daily updates on the COVID-19 situation worldwide."
    },
    {
      "question": "Qui risque de développer une maladie grave?",
      "answer":
      "While we are still learning about how COVID-2019 affects people, older persons and persons with pre-existing medical conditions (such as high blood pressure, heart disease, lung disease, cancer or diabetes)  appear to develop serious illness more often than others. "
    },
    {
      "question": "Dois-je porter un masque pour me protéger?",
      "answer":
      "Only wear a mask if you are ill with COVID-19 symptoms (especially coughing) or looking after someone who may have COVID-19. Disposable face mask can only be used once. If you are not ill or looking after someone who is ill then you are wasting a mask. There is a world-wide shortage of masks, so WHO urges people to use masks wisely.\nWHO advises rational use of medical masks to avoid unnecessary wastage of precious resources and mis-use of masks\nThe most effective ways to protect yourself and others against COVID-19 are to frequently clean your hands, cover your cough with the bend of elbow or tissue and maintain a distance of at least 1 meter (3 feet) from people who are coughing or sneezing"
    },
    {
      "question":
      "Les antibiotiques sont-ils efficaces pour prévenir ou traiter le COVID-19?",
      "answer":
      "No. Antibiotics do not work against viruses, they only work on bacterial infections. COVID-19 is caused by a virus, so antibiotics do not work. Antibiotics should not be used as a means of prevention or treatment of COVID-19. They should only be used as directed by a physician to treat a bacterial infection. "
    }
  ];
}
